Conditions générales d'utilisation d'un site Internet
=====================================================


Le présent document a pour objet de définir les modalités et conditions dans
lesquelles d’une part,  l'équipe projet Collex-Persée , ci-après dénommé
l’EDITEUR, met à la disposition de ses utilisateurs le site, et les services
disponibles sur le site et d’autre part, la manière par laquelle l’utilisateur
accède au site et utilise ses services.
Toute connexion au site est subordonnée au respect des présentes conditions. 
Pour l’utilisateur, le simple accès au site de l’EDITEUR implique
l’acceptation de l’ensemble des conditions décrites ci-après.

Propriété intellectuelle
------------------------

Tous les éléments de ce site, y compris les documents téléchargeables, sont
libres de droit. A l’exception de l’iconographie, la reproduction des pages de
ce site est autorisée à la condition d’y mentionner la source. Elles ne
peuvent être utilisées à des fins commerciales et publicitaires.

Liens hypertextes
-----------------

Le site  peut contenir des liens hypertextes vers d’autres sites présents sur
le réseau Internet. Les liens vers ces autres ressources vous font quitter le
site.
Il est possible de créer un lien vers la page de présentation de ce site sans
autorisation expresse de l’EDITEUR. Aucune autorisation ou demande
d’information préalable ne peut être exigée par l’éditeur à l’égard d’un site
qui souhaite établir un lien vers le site de l’éditeur. Il convient toutefois
d’afficher ce site dans une nouvelle fenêtre du navigateur. Cependant,
l’EDITEUR se réserve le droit de demander la suppression d’un lien qu’il
estime non conforme à l’objet du site.

Responsabilité de l’éditeur
---------------------------

Les informations et/ou documents figurant sur ce site et/ou accessibles par ce
site proviennent de sources considérées comme étant fiables.
Toutefois, ces informations et/ou documents sont susceptibles de contenir des
inexactitudes techniques et des erreurs typographiques.
L’EDITEUR se réserve le droit de les corriger, dès que ces erreurs sont
portées à sa connaissance.
Il est fortement recommandé de vérifier l’exactitude et la pertinence des
informations et/ou documents mis à disposition sur ce site.
Les informations et/ou documents disponibles sur ce site sont susceptibles
d’être modifiés à tout moment, et peuvent avoir fait l’objet de mises à jour.
En particulier, ils peuvent avoir fait l’objet d’une mise à jour entre le
moment de leur téléchargement et celui où l’utilisateur en prend connaissance.
L’utilisation des informations et/ou documents disponibles sur ce site se fait
sous l’entière et seule responsabilité de l’utilisateur, qui assume la
totalité des conséquences pouvant en découler, sans que l’EDITEUR puisse être
recherché à ce titre, et sans recours contre ce dernier.
L’EDITEUR ne pourra en aucun cas être tenu responsable de tout dommage de
quelque nature qu’il soit résultant de l’interprétation ou de l’utilisation
des informations et/ou documents disponibles sur ce site.

Accès au site
-------------

L’éditeur s’efforce de permettre l’accès au site 24 heures sur 24, 7 jours sur
7, sauf en cas de force majeure ou d’un événement hors du contrôle de
l’EDITEUR, et sous réserve des éventuelles pannes et interventions de
maintenance nécessaires au bon fonctionnement du site et des services.
Par conséquent, l’EDITEUR ne peut garantir une disponibilité du site et/ou des
services, une fiabilité des transmissions et des performances en terme de
temps de réponse ou de qualité. Il n’est prévu aucune assistance technique vis
à vis de l’utilisateur que ce soit par des moyens électronique ou
téléphonique.

La responsabilité de l’éditeur ne saurait être engagée en cas d’impossibilité
d’accès à ce site et/ou d’utilisation des services. 

Par ailleurs, l’EDITEUR peut être amené à interrompre le site ou une partie
des services, à tout moment sans préavis, le tout sans droit à indemnités.
L’utilisateur reconnaît et accepte que l’EDITEUR ne soit pas responsable des
interruptions, et des conséquences qui peuvent en découler pour l’utilisateur
ou tout tiers.

Modification des conditions d’utilisation
-----------------------------------------

L’EDITEUR se réserve la possibilité de modifier, à tout moment et sans
préavis, les présentes conditions d’utilisation afin de les adapter aux
évolutions du site et/ou de son exploitation.

Règles d'usage d'Internet
-------------------------

L’utilisateur déclare accepter les caractéristiques et les limites d’Internet, et notamment reconnaît que : 
* L’EDITEUR n’assume aucune responsabilité sur les services accessibles par
Internet et n’exerce aucun contrôle de quelque forme que ce soit sur la nature
et les caractéristiques des données qui pourraient transiter par
l’intermédiaire de son centre serveur.
* L’utilisateur reconnaît que les données circulant sur Internet ne sont pas
protégées notamment contre les détournements éventuels. La communication de
toute information jugée par l’utilisateur de nature sensible ou confidentielle
se fait à ses risques et périls.
* L’utilisateur reconnaît que les données circulant sur Internet peuvent être
réglementées en termes d’usage ou être protégées par un droit de propriété.
* L’utilisateur est seul responsable de l’usage des données qu’il consulte,
interroge et transfère sur Internet.
* L’utilisateur reconnaît que l’EDITEUR ne dispose d’aucun moyen de contrôle
sur le contenu des services accessibles sur Internet.

Droit applicable
----------------

Tant le présent site que les modalités et conditions de son utilisation sont
régis par le droit français, quel que soit le lieu d’utilisation. En cas de
contestation éventuelle, et après l’échec de toute tentative de recherche
d’une solution amiable, les tribunaux français seront seuls compétents pour
connaître de ce litige.
Pour toute question relative aux présentes conditions d’utilisation du site,
vous pouvez nous écrire à l’adresse suivante :
`b u l l e POINT l e o n e t t i ARROBASE i n h a POINT fr`


" Les présentes conditions générales (CGU) sont une reproduction du Modèle de
CGU (conditions générales d'utilisation) d'un site Internet, dont le titulaire
des droits d'auteur est DROITISSIMO.COM, site internet d'information juridique
grand public. "

